為法自斃，善哉善哉

為法自斃，善哉善哉 - 古德明

黃婉Twitter圖片(互聯網)

去年九月杪，國際刑警主席兼中共公安部副部長孟宏偉從法國回大陸，才下機就因「貪污」被捕。他妻子高歌留在法國，為丈夫喊冤說：「外子向來廉潔奉公，光明磊落，力求法治行於中國。我現在斗膽向中國共產黨挑戰，不只是為自己和兩個兒子，更是為全國為人父母妻子兒女者。」上月，她還向法國政府求庇護，說中共屢次遣人相誘，想把她綁架回中國。

又本月一日，中共政法委員會前書記周永康兒媳黃婉上互聯網，訴說不能得見獄中丈夫。她比高歌誠實得多，說了些人話：「我身為周家人，應向周永康掌政法期間受屈含冤公民道歉。民權之路崎嶇，我現也和你們同行了。我沒有資格鳴冤，比我更冤者多的是。」黃婉雖然早入了美國籍，但未及逃脫，周家就告倒敗。她比高歌勇敢，也比高歌誠實，承認周家全盛時期殘民以逞。高歌夫婿孟宏偉之「廉潔」與「力求法治」，假如證以他在法國時的豪華生活，以及他任公安部副部長時的七零九大抓捕，恐怕要令人作嘔。

晉安帝年間，權臣桓玄篡位，大將劉裕、劉毅起兵討平。桓玄宗族有桓蔚者，逃到牛牧寺，獲寺住持庇護；劉毅追至，不但誅殺桓蔚，連寺住持都殺卻。後來，劉毅與劉裕爭競，兵敗，也逃到牛牧寺，寺僧不肯收留，告訴他說：「昔亡師容桓蔚，為劉衞軍（劉毅）所殺，今實不敢容異人。」劉毅仰天長歎說：「為法自斃，至於此！」於是自縊而死（《資治通鑑》卷一一六）。這樣為法自斃的例子，舊中國屢見不鮮，新中國更甚。曾子說：「戒之戒之，出乎爾者，反乎爾者也。」只是中共大小黨員怎會聽信。

黃婉在互聯網上告誡中共黨員：「請想想，你們官位大過周永康嗎？他還不能永保家人，你們就可以永保？公民的權利，必須健全的法律制度保障。」這道理其實誰都明白，只是周永康當權時偏要逆道而行，孟宏偉以至習近平也是如此。對中共黨員來說，其特權比民權重要千萬倍，不到為法自斃之日，誓不變此初心。

古德明
電郵 :appledailykoo@gmail.com

上一則
上一則
妻如狼虎 (李純恩)

下一則
下一則
來不及停下腳步 (蔣芸)